{"id":"o14","orderID":"o0014","name":"Grammle-O14","slug":"lybien-oder-libyen","aliases":["o14","3b4f243e38e7dfcfd8457010dadc8b59"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Lybien","correct":"Libyen","wrongex":"1973 setzte u.a. die NATO eine Flugverbotszone in **Lybien** durch.","correctex":"1973 setzte u.a. die NATO eine Flugverbotszone in **Libyen** durch.","wrongs":["\\b(L|l)(ybien|YBIEN)(s|S)?\\b","\\b(L|l)(ybier|YBIER)(in|IN)?\\b","\\b(L|l)(ybisch|YBISCH)((e|E)(m|M|n|N|r|R|s|S)?)*\\b"],"status":2022,"confusion":["Syrien"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/haeufige_fehler/Lybien"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Libyen"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/lybien.shtml"}],"note":"auch ein beliebter Aussprache-Fehler","uid":"3b4f243e38e7dfcfd8457010dadc8b59","type":"regeln"}
